1. var - обьявление переменной, которая будет находится в глобальной области видимости.

   let - обьявление переменной, которая будет находится в локальной области видимости.
   
   const - обьявление переменной, которая будет находится в локальной области видимости и не может быть изменена по ходу выполнения кода.
   
2. var ломает структуру кода как таковую, поэтому все договорились что при обьявлении переменной будем использовать let.